\documentclass{article}

\usepackage{epstopdf}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage[lmargin=2cm,rmargin=2cm,tmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts,amssymb,graphicx,enumerate,verbatim,hyperref,color,hyperref,listings}

\epstopdfsetup{update}
\input{color}

\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=wheat,
  filecolor=sienna,
  linkcolor=rosybrown,
  urlcolor=cornsilk4
}

\title{LEPTEN - LABSOLAR \\ Relatório de Desenvolvimento \\ BolsaCNPQ de Inic. Científica}

\author{Lucas \textsc{Tonussi}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{tabular}{lr}

Date Performed: \today \\ Equipe: Lucas Tonussi e Thiago Coelho \\
Supervisor: \href{https://www.lepten.ufsc.br/equipe/pesquisadores/rubinei.html}{M.Sc. Rubinei Dorneles Machado} %Instructor/supervisor

\end{tabular}

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.} % Make numbering in the enumerate environment by letter rather than number (e.g. section 6)


%Sec1

\section{Objetivos}

\begin{description}
\item[Primeiro Objetivo] \hfill \\
\qquad Passar os dados para o gráfico utilizando highstock.js
\item[Segundo Objetivo] \hfill \\
\qquad Entender por que o google maps api \textbf{não} está colocando o menu de configurações para trocar o estilo do mapa.
\end{description}
 

%Sec2

\section{Experimentações}



\qquad Emperimentos 01\\

\qquad\qquad Seguir o exemplo disponível aqui: \href{https://developers.google.com/maps/documentation/javascript/examples/map-simple}{Tutorial}.\\

\qquad Emperimentos 02\\

\qquad\qquad O Highstock.js utiliza JQuery para subir os dados para a página e então para o canvas da página.\\


%Sec3

\section{Possibilidades e Aplicações}

\qquad No caso do google maps API, uma simples aplicação.
\begin{verbatim}
var map;
function initialize() {
  var mapOptions = {
    zoom: 8,
    center: new google.maps.LatLng(-34.397, 150.644),
    mapTypeId: google.maps.MapTypeId.ROADMAP
  };
  map = new google.maps.Map(document.getElementById('map-canvas'),
      mapOptions);
}

google.maps.event.addDomListener(window, 'load', initialize);
\end{verbatim}
Resultaria nisso:
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{map}
\end{center}

\qquad No problema da passagem de dados para os gráficos do Highcharts.js ou Highstock.js: O que eu não estou conseguindo entender é como o JQuery sobe esses dados. é em data, que é um parâmetro que se passa para o HighCharts. Aqui segue como funciona:

\begin{verbatim}
Configuration options
For initial declarative chart setup

Highcharts.setOptions({
  global: {…}
  lang: {…}
});

$("#container").highcharts({
  chart: {…}
  colors: [{…}]
  credits: {…}
  exporting: {…}
  labels: {…}
  legend: {…}
  loading: {…}
  navigation: {…}
  pane: {…}
  plotOptions: {…}
  series: [{…}]
  subtitle: {…}
  title: {…}
  tooltip: {…}
  xAxis: {…}
  yAxis: {…}
});
\end{verbatim}

É preciso entender como funciona cada parâmetro desses, e o que ele pode receber. E como jogar bastante informação utilizando as tags do jsp para compilar código java.

%Sec4

\section{Resultados e Conclusões}

\qquad Ainda sem conclusões sobre isso.


%Sec5

\section{Discussões Abertas}

\qquad Eu reparei que o notus não tem \href{http://en.wikipedia.org/wiki/Htaccess}{Htaccess}, isso é ruim pois algumas vezes ocorre, Erro HTTP 500 Internal server error (Erro Interno de Servidor) \href{http://www.checkupdown.com/status/E500_pt.html}{HTTP500} ou pode acontecer (difícil) HTTP Erro 404 Not found (Não encontrado), explicado aqui: \href{http://www.checkupdown.com/status/E404_pt.html}{HTTP 404}. Resumindo, Htaccess é um arquivo, nomeado como .htaccess que fica na raiz das páginas do projeto do website esse arquivo pode direcionar quem está acessando uma página que não existe e tem a mesma raíz url esse é o erro 404, ou erro 500 é quando alguma seleção, busca, deleção, etc, ao banco de dados portando as tabelas, não responde ou está desconectado. O Htaccess pode então avisar ao usuário o que ouve, sem mudar o layout das páginas, com um simples aviso. Bom mas para adicionar uma página no projeto notus não é simplesmente adicionar um arquivo, ele precisa ser instânciado in-the-java-way ou seja no código java se instância as novas páginas de erro e isso vai ser integrado ao website. Um problema que eu reportei no mantis hoje e talvéz já tenha resolvido ele, foi tentar adicionar uma página erro404.jsp e isso deu os erros de leitura e buffer desse arquivo. Que para o projeto não existia até então. Após retirada dele voltou a funcionar.


\bigskip\qquad Outra coisa que fiz e está em teste foi colocar LIMIT 100 na seleção do banco no sequinte arquivo java do projeto notus. TbRadioBaseJpaController.java ele \textsc{String qQuery = "SELECT c from TbRadio c WHERE c.ip =:pIp or c.lat =:pLat or c.lon=:pLon or c.name LIKE :name LIMIT 100";} e assim igualmente para as outras Strings desse arquivo.





\begin{verbatim}
\end{verbatim}

%Sec6

\section{Respostas e Definições}

\begin{itemize}
\begin{item}
Resposta 01
\end{item}
\begin{item}
Resposta 02
\end{item}
\begin{item}
Resposta 03
\end{item}
\end{itemize}
\clearpage
%Bib

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{Smith:2012qr}
Smith, J.~M. and Jones, A.~B. (2012).
\newblock {\em Chemistry}.
\newblock Publisher, City, 7th edition.

\end{thebibliography}

\end{document}
